% #copy the following comment into tex file
\documentclass[12pt, twoside,a4paper]{article}
\usepackage{/home/i/preamble}
\newcommand\m[1]{\begin{pmatrix}#1\end{pmatrix}} 
% \usepackage{natbib}
% \bibliographystyle{plain}
% \usepackage[english]{babel}
% \begin{filecontents*}{Bibliografyy.bib}
%\end{filecontents}
% \begin{filecontents*}{mybib.bib}
% @article{key,
% author={},
% title={}
% .
% .
% .
% }
% \end{filecontents*} 

% \usepackage[numbers]{natbib}
\usepackage{url}
\title{mm550}
\author{Anders Kinch}
\date {}

\pagestyle{fancy}
\fancyhead[C]{\rule{.5\textwidth}{4\baselineskip}}% Add something BIG in the header
\fancyhf{}
\pdfminorversion=7


\begin{document}


\maketitle

Matematikkens Udvikling: Gør rede for nogle af de metoder der benyttes indenfor naturvidenskaberne. Diskuter - med udgangspuinkt i teksterne behandlet i kurset - i hvilken forstand de kan siges at kunne benyttes indenfor matematikken. 

\textbf{Induktivisme}
Francis Bacon introducere 'inductive logic' to replace Aristotles deduktive metoder.  
Her opstilles gentaglige eksperimenter der giver målige resultater, som så kan bruges til at 
argumentere for en teori. Hvis man har to rivaliserende teorier kan man konstruere et eksperiment med to udfald. 

Bacon's metoder var groft sagt observationer og induktion: opnå data gennem observationer for derefter at genralisere love(induktion).  

Hume: 'relations of ideas' provable by deduction. 'matter of fact' derived from the senses. Minder om kants syntetiske og analytiske distinction.

Logical positivist adskille det syntetiske fra det analystiske. 

Ingen logisk grundlag for at snakke om "sande teorier". Teorier bliver ikke bekræftet, men vi siger at en teori er befæstet, hvis den har stået i
i lang nok tid



\textbf{Dekuktivisme}

Her studeres velformede sætninger, hvor permisserne og argumentet er 'sound'. aristotilisk lokig er en form for deduktiv logik. I Euklidisk geometri kan vi f.eks. ud fra få præmisser(aksiomer) udlede en masse konklusioner, som vi i matematikken kalder theoremer(sætninger). 
Alt opnålig viden er allerede implicit i præmisserne.



\textbf{Paradigmebegrebet}:

Eksempler på paradigmer: den kopernikanske revolution under den videnskabelige revolution, hvor man gik fra geocentriske verdenssyn til det heliocentriske. 



\textbf{Falsifikationisme}

Popper og carnap. En god teori er fasificerbar. Altså at der eksistere end mulig observation der modsiger dette.

Eksempler: It never rains on Wednesdays.
All substances expand when heated.

% \cite{latexcompanion,knuthwebsite}. 
\medskip

\nocite{*}
%\bibliography{/home/i/tex/tt/mybib.bib}
%\bibliographystyle{plain}

\pdfsuppresswarningpagegroup=1


\end{document}



